有無人對非洲好有興趣/好熟悉？

是咁的，小弟打算下年去非洲睇動物大遷徙

問題就嚟，自己照顧到自己但非洲點都要熟路先玩到點都做唔到back packers架啦

想問下全能嘅連登仔

究竟報團去睇好，定請個嚮導跟會好d

個人唔怕悶，但如果報團係一班frd or 一家人多

無論點都會有d傷感/尷尬，所以想問報團多數乜野人多？

嚮導又邊到搵信得過，價錢差幾遠

最後就係，有無邊個非洲遊記好值得一睇?

等我學下野，唔該咁多巴打！

留名我都想去

推！

幾月去？

7月8月啦，主要睇動物

去Tanzania, 上一個網叫ATR AFRICA, search Tanzania, Mara river, 到時wild beasts 會係個度，自己再睇咩住宿岩自己budget。contact個間你想住既酒店/camp叫佢advise點去

你推薦我自由行 ？

自由行得啦，Tanzania 好安全

哦，多謝你啊巴打，你果次去大約用左幾多錢？
同通常去幾多日

睇唔明，個網係有乜用

動物大遷徙應該都係上面巴打推薦既坦桑或者肯雅架喇
坦桑應該安全過肯雅

Ming仔咪最近出緊非洲之旅
睇完好想去

我聽過frd 講，但佢講既野係資訊性？

想知個行程大約會係點

又要想知又要唔睇 想點呀

想去莫桑比克

我有興趣但係唔識

其實坦桑大把local Safari 可以join
豐儉由人

非洲嚟講我都算幾熟悉

利申未去過撒哈拉以南

不過去過北非同中東一d頗荒蕪嘅地方，多數都係城市就自由行，郊外就join local tour咁

不過最好都係搵多2-3個人 咁book accommodation 都易d

不過如果時間同體能許可，建議你上Kilimanjaro（就算行開山都最好搵tour guide，有個熟路嘅照應下）

我覺得
一個遊客去到咁窮既地方
會唔會好容易比人打劫
分分鐘比人劏埋

例如咩荒蕪地方 我對荒蕪地方好有興趣

中東北非來來去去都係沙漠同乾到草都無嘅山嫁啫

巴打有冇去過Algeria

唔係行山，專睇動物影

姐係睇動物，其實都要搵返local團？

去過Rwanda

希望幫到你

四年前去過肯亞 留名

四五年前去過tanzania
去左兩個safari 同埋上左Kilimanjaro
如果想去果邊可以問下我
同埋個當地tour ok, 可以介紹

係摩洛哥撒哈拉望過去Algeria境內算唔算

果陣d沙漠人都叫我地唔去夜晚行近太近果頭 因為佈左防

不過個人幾想去algerie ，因為我幾鐘意Camus

Thx巴打

Thx巴打，講多d

有無遊記寫左啊？

想知個行程大約會係點，係join d當地團一齊撘車去影？
定有宿直頭係附近隨時睇？
無人會自己一個去影動物架何
大約幾錢，一個tour幾多日，定日日都join一個出去玩

真係好不解求答求介紹

可能問得1999

我意思係d團，係會好似西貢遊船河睇一日咁啊

定好似d短線旅行團咁帶你玩幾日幾夜包宿
然後自己join幾個玩十日

太耐之前冇寫遊記
Safari 同常一去就會去幾日，全國會有唔同既公園
住就睇你岩咩價錢，有屋有camping
Camping 平好多架，同埋d 動物會走入camp site
導遊一早叫我地唔好拎食物入自己個營，話會引d野豬/牛衝入去你個帳幕
試過夜晚聽到d 牛食緊camp 旁的草

幾錢我諗就唔可以作準啦，過左幾年物價都唔同啦

等我搵搵以前剩低既資料先

Btw 會唔會行kilimanjaro ? 趁後生好去啦

包食宿
（camp vs 屋）

巴打長命百歲，希望你係個po留個名

搵下先
我去兩邊係用唔同公司 （間間都有做safari 同行山）
有間我記得有dd 19 (不過我覺得都可接受）
另一間係上山既, 個guide 好好人，仲add 左佢fb
幫你問下佢

（btw,有冇睇z 高達？）

有諗過一條友去睇動物大遷徙
但係我係絲有d 驚

睇完d Youtube記錄片有人去完非洲之後有寄生蟲鑽入皮裡面就已經唔太想去

睇到空難新聞咁大個仔都無撘過飛機

你既係心理問題，但非洲的確有好撚多parasites

你係係香港做晒d嘢？定地到非洲先報

做乜咁問，睇左元祖 mk seed 00 咋

幾歲先

請你務必不要俾我睇

00

Z 打重高達個景就係kilimanjaro 山上

我係香港email 定既
去到再見一次個agent confirm d plan 咁

然後第二日就去得 ？

咁睇睇個山先

其實所有ms我最中意flag

裸之大陸?

其實我係moshi 留左幾個星期，所以唔係即時出發

痴漢哈姆係00最喜愛角色

Kilimanjaro好似幾貴下

中意埋flag啦
對howard 墓碑起誓好感動

我返緊工我諗最多請到十二日到咋

太貴就不了

筆直有限

pushhhhh

座山好似幾正，但每日一千真係好難，有打開波，心肺ok

但高山症我應該易發作果類

上山，五位數字起錶
仲要俾tips
預五日到

上山好似之前有巴打寫過wor

我就行最易條路線，住屋仔

有藥食架
（btw 研究証實唔到d中藥有用，你拎唔拎自己行程較飛就你決定啦）

十二日，應該做唔到咁多野

係，呢個用太多時間，我諗跟巴打你

買機票去，join一個safari，城入面休息一至兩日，join一個safari，走

城入面行程再睇下，咁o5ok?

巴打記得俾guide Facebook 我同大約上次玩左幾錢

叫絲打上Kilimanjaro係咪想佢送死，下面條Link寫20-30歲登頂既成功率都係得42%左右

Kilimanjaro 睇落係幾靚,但係應該同爬Mount everest 一樣咁危險, 需要事前大量準備先上到去。

女仔其實都上得既
Agent 通常準備好哂既
可以租果度的裝備包括禦寒衣物，行山杖同雨褸等，食物果d會有porter 拎上去，遊客只要帶返個細背囊拎水同埋個lunch 就得架啦

同埋唔使用攀山用具
Kilimanjaro 係全球最高可以就咁靠雙腳行上去的地方

失敗會點

你係fb search Kilidove
間公司係香港d旅遊展擺過展覽 （好似係）
當時跟佢去safari，行程黎講我覺得冇問題

印象中好似有少少19野，唔記得係咪佢，可能只係同行d 人嫌三嫌四

失敗都係落返山，有好多原因既，天氣/身體壯況等啦
當然一定會有危險
但Mt Everett 應該高幾十個lv

上kilimanjaro 頂都唔駛帶樽

下年諗住傷出幾耐

嗰陣自己去非洲玩跟咗間tour叫Nomad 幾好唔太貴 包曬交通(坐d adventure truck) 住 食 同嚮導 都幾推薦報下佢

2014暑假6個朋友有男有女自由行去肯亞，飛卡塔爾航空，落地就已經由當地導遊接機，坐吉普車（依個好重要），玩左一星期，食住都可以，無咩野買，每人唔洗3萬

屌你啦

幾銀到

唔洗三萬

多謝巴打！

咁航空公司呢？邊到會有平機票睇？

QATAR有部分航點成日出PROMO, 但雖然佢航點多但出PROMO真係大城市為主, 好似約堡, DAR ES SALAAM之類, 好多航點永遠唔見有平

如果搵2,3線D既城市最好搵ETHIOPIAN

我嗰陣報嗰個7000蚊左右12日

WTF

好，射射

又有問題sor

Qatar promo點睇？日日上去𥄫？
有無d網係好似又飛啦之類咁

Ethiopian就未有下年schedule

Qatar 俾中東多國海陸空封鎖緊，未知會搞幾耐。所以最好飛其他，而嫁佢地隨時會大delay

哇學到野

死啦我睇skyscanner 好似得呢間公司咁

屌 睇多次個post 做research先發現巴打誤會左我d乜

我意思係

我話完想去非洲之後有朋友都同我講ming仔有去wo，請問佢講既野實唔實用呢？

利申無睇開

lets fucking go

U can go to tanzania via nairobi (kenya) and change to short flight to moshi

留名
去睇動物大遷徙係我嘅bucket list

Much cheaper?

我都係，人生最大心願之一

所以打算後生就完成佢，應該會好滿足

諗咩啊，就下年去

我都想去啊！本身諗住過多幾年跟團去，擔心非洲好難自己自由行

可唔可以join你

有無可能組隊，愈多人share愈平又唔洗同其他人share。

唔好再引誘我
因為我真係好驚其實，無乜經驗

但我真係好中意自己一個舒適嘅感覺，好enjoy

樓上有位想

但我地可以share下資料

報團真係好貴

唔敢一個人去怕死

組團，我見hkdiscuss有團，你去睇下，招緊人下年七八月

HKDISCUSS個個好似龍友團?

我都會帶大機, 但無佢地講得咁仔細
想感受多D, 聽前面講又有D想行山

我諗去得safari點都會影相嘅
有機咪一齊玩仲可以學野

行山有假我覺得行得過

幾好奇非洲人自身既歷史
成日覺得應該有d位補足到我地文明所教育既歷史
仲有非洲有無咩神秘學

去旅行好中意去博物館

想行Kilimanjaro 去到當地先找TOUR會唔好D?

點解既?

見報團D人講D GUIDE同PORTER都係中介食左一大截. 去到當地找TOUR好似平D同直接D.

咁誇張？都仲未到tour果浸？

3年前係依個司機車我周圍去，你地有興想去可以msg 佢，佢會比計劃你地，我自己既經驗係，城市比較危險，郊區好安全，唔好慳錢虐待自己，記住要坐吉普車，每車最好4個人就算，酒店可以上tripadvise 睇，司機會車你去，Good Luck

**免責聲明：話哂過左3年同非洲，有咩事都自己小心，出左事唔好搵我**

PS. 人地非洲人，唔好玩9人， 影衰香港人個名

下年有興趣去非洲做動物保育義工，我見南非、津巴布偉都有得apply，上年有friend去完納米比亞做左2星期獵豹保育義工，每日都同佢地一齊，餵佢地食野同埋帶佢地周圍散步

呢個guide 當時好好人，有興趣行kilimanjaro 可以搵佢

名 : Rutta Audax

今年去過Namibia玩咗10日
朋友租車自駕camping (好多歐洲人都係咁玩)
搭埃航轉機
成個trip萬幾蚊就返到黎
平過去歐洲/豪遊日本

點玩到咁平
我今年都係睇過D SAFARI全部都好貴放棄左

機票5千幾
租露營車(已包營具，車頂帳篷) 4條友除開每人唔洗3千
基本食糧喺香港運過去 幾舊水搞掂
其餘都係景點/campsite入場費/野食/罰錢
無得shopping所以無乜其他洗費

對我黎講

搵唔到5000幾機票
無車牌
一個人去

多謝巴打推薦先，但我得一個人真係包唔起個司機

點解話城市危險d?

對非洲d小國有興趣 eg萊索托 斯威士蘭 吉布提個d